<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Klikk for å hoppe til problemet</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Trenger lagrings plass</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Kolonistene dine trenger en plass for å lagre ting. Angi et LAGER for dem til å lagre ting i.\n\nFinn lager i sone delen av arkitekt menyen nederst til venstre.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Tilatt resusser</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Start-resurssene på kartet er forbydd. \n\nFor at kolonistene skal kunne bruke dem, må du tilatte dem ved å velge dem og trykke på tilatt kommandoen nederst på skjermen.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Bruk våpen</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Kolonistene dine kom med noen våpen. Bruk dem!\n\nVelg hver kolonist og høyre-klikk på våpenet du vil at de skal bruke.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>

  <NeedSawmill>Trenger sagbruk</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Du trenger en form for sagbruk å hogge stokker til mer allsidige planker.\n\nBygg et manuelt sagbruk eller et elektrisk sagbruk.</NeedSawmillDesc>

  <EquipStartingEquipment>Bruk utstyret ditt</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Du landet med noen våpen. Ta dem fra landings område ditt.\n\nFor å bruke noe, velg en kolonist og høyre klikk på tingen du vil bruke.</EquipStartingEquipmentDesc>

  <MentalBreakSoon>Nært mentalt sammenbrudd</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Disse kolonistene nærmer seg en psykotisk tilstand:\n\n{0}\nForbedre disse kolonistenes psyke snart ellers kan det få katastrofale følger.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Mentalt sammenbrudd truende nært</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Disse kolonister er kritisk stresset og kan bli psykotiske hvis ikke de ikke får hjelp:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>En kolonist trenger hjelp</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonister trenger hjelp</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Disse kolonistene ligger skadet på bakken:\n\n{0}\nSend en annen kolonist å redde dem og bære dem tilbake til sengen.\n\n(For å redde, velg en annen kolonist og høyre klikk på den skadde og velg Redd.)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bygg et rom</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Et rom består av separate veggstykker med en dør.\n\nBruk arkitekt menyen nederst til venstre av skjermen for å designere hvor du vil ha ting bygget. Når du designerer noe som skal bli bygget, vil kolonistene dine gjøre arbeidet de kan.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Trenger plantnings område</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Du har ingen plantnings områder.\n\nPlasser et plante område på fruktbar jord gjennom arkitekt menyen.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Trenger forsvar</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du har vært her en stund og du har helt sikkert blitt sett. Pirater vil snart angripe kolonien din.\n\nDu burde forberede forsvaret ditt.\n\n Bygg noen kanoner.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Trenger en doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk hjelp, men du har ingen friske kolonister valgt som leger.\n\n{0}\nVelg en frisk kolonist til lege arbeidstypen. Hvis de ikke får medisinsk hjelp, kan sårene aldri gro og kan bli permamente.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Trenger gruvearbeider</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Du har designert noen steiner for utgravning, men ingen av kolonistene har gruvearbeid som arbeidstype.\n\nSett en kolonist til arbeidstypen gruvearbeid.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Trenger oppsynsmann</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du har fanger, men ingen kolonister har oppsynmann som arbeidstype.\n\nSett en kolonist til arbeidstypen oppsynsmann.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>lite mat</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du har bare {0} næring i mat lageret ditt. Dette er farligt lavt.\n\nGro, kjøp, finn, eller drep for å få tak i mat.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Kolonister trenger senger</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du har flere kolonister enn du har kolonist senger. Noen vil mangle et sted å sove.\n\nLag flere senger, eller forandre en fange seng til en kolonist seng.\n\nHvis du ikke har ressurser, er soveplasser gratis og kan bli plasert med en gang.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Sult</Starvation>
  <StarvationDesc>Disse kolonistene sulter:\n\n{0}\nSkaff dem noe å spise. Du vil trenge en nærings kilde, nærings pasta dispenser og noe mat for å mate den. Også, pass på at de ikke er i tjeneste.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Utslitt</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Disse kolonistene er utslitt og trenger hvile:\n\n{0}\nGi dem litt hvile. De vil trenge en kolonist seng. Også, pass på at de ikke er i tjeneste.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Trenger mat fyller</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du har en nærings pasta dispenser uten en mat fyller ved siden av.\n\nfor å virke, må nærings pasta dispenseren ta mat fra en mat fyller with med rå mat.\n\nBygg en mat fyller ved siden av nærings pasta dispenseren.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Bygning trenger</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Bygninger trenger</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Disse strøm-trengende bygningene er ikke knyttet til eventuele strømkilder:\n\n{0}\nKoble dem til en strømgenerator eller er batteri.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>Og mer</AndMore>

  <NeedMealSource>Trenger måltids kilde</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du har ingen måte å tilbrede skikkelige måltid fra rå mat.\n\nBygg en nærings pasta dispenser eller en kokeplate.\n\n(de kan ikke være plassert i en fengsels celle, ellers kan ikke kolonistene bruke dem.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Trenger hjemme region</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Du må definere en HJEMME REGION der kolonistene dine vil ryde, slokke branner, og reparer ting.\n\nDefiner en hjemme zone ved hjelp av SONE verktøyet i arkitekt menyen.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Trenger batterier</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du har kun solcellepanel og ingen batterier. Dette betyr at du vil miste strøm hver gang solen går ned.\n\nBygg et batteri eller to for å få deg gjennom natten.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ingen handels kapasitet</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Du har ingen måte å handle med passerende skip.\n\nBygg en komunikasjons konsoll.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Trenger forsknings prosjekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Du har utstyre som kreves for å forsknings prosjekt.\n\nÅpen forsknings-prosjekt menyen og velg et prosjekt.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Trenger en dynge</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Du har markert {0} for å flyttes, men kolonistene har ingen steder å flytte det til.\n\nDesigner en lagringsplass og sett lagrings instilingene og sett den til å akseptere {0}.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Trenger graver</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Det ligger livløse kropper og det er ikke noe sted for kolonistene dine å flytte de til.\n\nBygg en grav eller en dynge og forandre lagrings innstillingene.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} Kolonister har ingen ting å gjøre</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Disse går rundt uten mål og mening:\n\n{0}\nDu burde finne dem noe produktivt de kan gjøre.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} Konstrueringer mangler materiel</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Disse konstruksjonene mangler materiel:\n\n{0}\nDu burde gjøre materiale tilgjengelig for kolonistene dine.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Bord mangler stoler</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Du har et bord, men ingen stoler. Bord er ubrukelige med mindre folk kan sitte rundt dem.</TableNeedsChairsDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonist trenger behandling</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk tilsynn. Uten dette, kan de dø av sårene sine, eller sårene kan bli permanente.\n\n{0}\nBehandel dem ved å sende dem til en syke-seng.\n\n(Først, velg en syke-seng ved å velge en seng og sett den som en syke-seng (H). Dereter, velg den sårede kolonisten og høyre-klikk på syke-sengen for å gjøre dem til pasienter.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>


</LanguageData>
